{
    "question": "1. satu set sofa dijual dengan potongan harga Rp.450.000,00 . pak Bayu membeli satu set sofa tersebut dengan membayar Rp.2.100.000,00 dan mendapat kembalian Rp.50.000,00.Tentukan :    a) harga satu set sofa sebelum mendapat potongan harga \r\nb) persentase potongan harga \r\n\r\ntolongggg dijawab yaaaaaaaa........please",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a) 2.100.000-50.000=2.050.000\nb) 2.050.000+450.000=2.095.000",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "[tex]a) Rp 2.100.000 - Rp 50.000 + Rp 450.000 = Rp 2.500.000 \\\\ b) Rp 2.500.000 \u00d7\\frac{x}{100} = Rp 450.000 \\\\ x = \\frac{Rp 450.000\u00d7100}{Rp 2.500.000} \\\\ x = 18%[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-kegunaan-matriks-dalam-kehidupan-sehari-hari-169",
            "question": "Apa kegunaan matriks dalam kehidupan sehari-hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>fungsi matriks :\u00a0</strong><br>dalam kehidupan manusia matrik berfungsi atau berguna untuk mempermudah mengerjakan adata u menyelesaikan suatu masalah yag berkaitan dengan angka dan jumlah pendataan. penggunaan matrik biasanya terjadi pada data tabel. contohnya :\u00a0<br>pembuatan sebuah jurnal , pembuatan rapot .\u00a0<br>nah teori matrik biasanya digunakan untuk menjulah kolom-kolom pada tabel tersebut maupun mengurangi, mengalikan, dan membagi nilai pada kolom tersebut.\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Matriks </strong>adalah sekumpulan bilangan yang disusun secara baris dan kolom dan ditempatkan pada kurung biasa atau kurung siku.\n</p><h3>Pembahasan</h3><p><u><em><strong>kegunaan matrik dalam kehidupan sehari\" :</strong></em></u></p><p>1) Memudahkan dalam membuat analisis mengenai suatu masalah ekonomi yang mengandung bermacam \u2013 macam variable</p><p>2) Digunakan dalam memecahkan masalah operasi penyelidikan , misalnya </p><p>masalah operasi penyelidikan sumber \u2013 sumber minyak bumi dan sebagainya.</p><p>3) Dikaitkan dengan penggunaan program linear, analisis input output baik </p><p>dalam ekonomi, statistic, maupun dalam bidang pendidikan, manajemen, </p><p>kimia, dan bidang \u2013 bidang teknologi yang lainnya.</p><p>dan masih banyak lagi kegunaannya </p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Bab matrik dapat disimak juga di </p><ul><li>brainly.co.id/tugas/8941232</li><li>brainly.co.id/tugas/13303857</li><li>https://brainly.co.id/tugas/4471491</li></ul><h3>=======================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 11</p><p><strong>Mapel </strong>; Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: matriks</p><p><strong>Kode</strong>: 11.2.5</p><br><p><strong>Kata Kunci</strong>: Matriks, Perkalian matriks, Penjumlahan matriks, Pengurangan matriks</p><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pengembang-membeli-sebuah-rumah-dengan-harga-tertenturum-682",
            "question": "Seorang Pengembang membeli sebuah rumah dengan harga tertentu.Rumah tersebut diperbaiki dengan biaya Rp.500.000,0. Setelah rumah siap huni, rumah tersebut dijual lagi dengan harga Rp.104.000.000,00 . Jika dengan harga jual tersebut Pengembang mendapat keuntungan 30% , tentukan harga pembelihan rumah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga jual 104.000.000<br>harga perbaikan 500.000<br><br>keuntungan 30%<br>maka<br>104.000.000 - 500.000 = 103.500.000<br><br>100/130 x 103.500.000 = 79.615.385<br>maka harga belinya 79.615.385<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jumlah-2-bilangan-adalah-3-dan-selisih-kuadrat-bilangan-itu-454",
            "question": "Jika jumlah 2 bilangan adalah 3 dan selisih kuadrat bilangan itu adalah 6, bilangan apa sajakah itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0  2pangkat 10 dan 1 pangkat -4\u00a0 (2pangkat 10 dan 1 pangkat -4)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x+y = 3<br>x=3-y<br><br>(x-y)\u00b2 = 6<br>(3-y-y)\u00b2 = 6<br>(3-2y)\u00b2 = 6<br>3-2y = \u221a6<br>3-\u221a6 = 2y<br>y= (1/2)(3-\u221a6)<br><br>x=3-y<br>x=3 - (1/2)(3-\u221a6)<br>x=3 - 3/2 - \u221a6/2<br>x=6/2 - 3/2 - \u221a6/2<br>x=3/2 - \u221a6/2<br>x=(1/2)(3-\u221a6)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-kotak-coklat-dibagikan-kepada-24-anak-setiap-anak-mendapat-8-541",
            "question": "Satu kotak coklat dibagikan kepada 24 anak setiap anak mendapat 8 coklat . jika coklat itu di bagikan kepada 16 anak banyak coklat yg diperoleh setiap anak adalah ,....    tolong pakai cara yaa..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "24 x 8 = 16/x<br><span>x = 24 x 8 : 16 = 12 anak<br></span><br>maaf kalo salah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-suatu-juring-lingkaran-berjari-jari-4-cm-dan-sudut-pusat-315-939",
            "question": "Luas suatu juring lingkaran berjari-jari 4 cm dan sudut pusat 315 derajat dengan phi = 22/7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L.juring = l. lingkaran x sudut juring/360<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\pi [/tex][tex] r{2} [/tex] x 315/360<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 22/7 x\u00a0[tex] (4)^{2}  [/tex] x 0,875<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 22/7 x 16 x 0,875<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 308/7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 44<br><br>smoga bnar yah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-soal-matematika-tentang-tara-atau-berat-kotor-799",
            "question": "Berikan contoh soal matematika tentang tara atau berat kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bruto = 20 <br>tara =\u00a0 ......<br>naeto = 18 <br>\u00a0<br>cara mencarei tara neto + tara = bruto <br>jadi 18 + x = 20 <br><br>x nya adalah 2 <br><br>\u00a0maaf klw jawaban saya tdak membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alas-sebuah-prisma-berbentuk-segitiga-sama-kaki-dengan-panjang-si-320",
            "question": "alas sebuah prisma berbentuk segitiga sama kaki dengan panjang sisi alas 12 cm,dan panjang kaki-kakinya 10 cm.Hitunglah volume prisma tersebut,jika tingginya 9 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>volume prisma = luas alas\u00a0</span>\u00d7 tinggi<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (\u00a01/2 x</span>\u00a0a x t ) x 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = ( 1/2 x 12 x10 ) x 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 60 x 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 540 cm\u00b3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sebuah-jari-jari-sebuah-lingkaran-diketahui-20-cm-hit-494",
            "question": "Panjang sebuah\u00a0 jari jari sebuah\u00a0 lingkaran diketahui 20 cm hitunglah    a.panjang busur dihadapan sudut 30 derajat\r\nb.luas juring dihadapan sudut 45 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Jawab A.<br>Misal panjang busur di hadapan sudut 30\u00b0 adalah AB dan sudut 30\u00b0 =\u00a0</span>\u2220<span>AOB maka\u00a0:<br><span><span>panjang AB\u00a0/\u00a02\u00a0\u03c0<span>r =\u00a0</span>\u2220AOB/360\u00b0<br></span><span>panjang AB\u00a0<span>/\u00a0(2 x\u00a0</span>3,14 x 20 cm)<span>\u00a0=\u00a0</span>30\u00b0\u00a0/\u00a0360\u00b0<br></span><span>panjang AB\u00a0<span>/\u00a0125,6\u00a0</span>cm<span>\u00a0=\u00a0</span>1\u00a0/\u00a012<br></span><span>panjang AB<span>\u00a0= 125,6\u00a0</span>cm\u00a0/\u00a012<br></span><span>panjang AB<span>\u00a0= 10,5\u00a0</span><span>cm<br><br>Jawab B.<br><span><span><span>Misal luas juring di hadapan sudut 45\u00b0 = POQ dan sudut 45\u00b0 =\u00a0</span>\u2220POQ maka\u00a0:<br></span><span><span>luas\u00a0</span><span>POQ /\u00a0luas lingkaran =\u00a0</span>\u2220POQ\u00a0/\u2220 1 lingkaran<br></span><span><span>luas\u00a0</span>POQ /\u00a0\u03c0\u00a0<span>r\u00b2=\u00a0</span>45\u00b0\u00a0/\u00a0360\u00b0<br></span><span><span>luas\u00a0</span>POQ = (45\u00b0\u00a0/\u00a0<span>360\u00b0) x\u00a0</span>\u03c0\u00a0<span>r\u00b2<br></span></span><span><span>luas\u00a0</span>POQ = 0,125<span>\u00a0x\u00a0</span>3,14 x (20 cm)\u00b2<br></span><span><span>luas\u00a0</span>POQ = 157<span>\u00a0cm</span></span></span></span></span></span></span></span>\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pagar-tanaman-di-halaman-pak-roni-tingginya-98-cmpak-roni-memang-207",
            "question": "pagar tanaman di halaman pak roni tingginya 98 cm.pak roni memangkas pagar tersebut sehingga tingginya berkurang 2 dm.setelah se bulan,tinggi pagar tanaman tersebut bertambah 90mm.tinggi pagar tanaman di halaman pak roni sekarang berapa cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "98 cm = 98 cm<br>2 dm = 20 cm<br>90 mm = 9 cm<br>so, (98-20) + 8<br><br>Bener kan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span></span>tinggi=98 cm<br>dipangkas=2dm <u></u>dikali 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =20 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  98cm - 20 cm=78 cm<br>bertambah 1 bulan=90 mm/10 =9 cm<br>jadi,78+9=87 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-3x252x15nilai-x2-209",
            "question": "Jika 3(x+2)+5=2(x+15),nilai x+2=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3(x+2)+5=2(x+15)<br>3x + 6 + 5 = 2x +30<br>3x + 11 = 2x +30<br>3x - 2x = -11 + 30<br>x = 19<br>x + 2 = 19 + 2 = 21",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3(x+2)+5 = 2(x+15)<br>3x+6+5 = 2x+30<br>3x+11 = 2x+30<br>3x-2x = 30-11<br>x = 19<br>\u00a0jadi , nilai x + 2 = 19 + 2 = 21<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}